# EPAM java-threads

**Description**

Последовательное выполнение программы не всегда представляет собой оптимальное решение. Многие вычислительные проблемы можно решать параллельно, в нужно время обменивая и соединяя полученные результаты. Язык Java представляет один из лучших способов ораганиации выполнения многопоточных задач.

**Course Goal**

Изучение парадигм многопоточного программирования. Различные способы создания и запуска потоков и их взаимодействия. Блокирующая и неблокирующая синхронизация. Обмен данными между потоками. Семафоры, барьеры. Потокобезопасные и ограниченно потокобезопасные коллекции.

**Agenda**

- Threads, Runnable, Callable

- Жизненный цикл

- Потоки демоны

- Монитор

- Синхронизация

- Locks

- Семафоры, барьеры, Fork\Join

- BlockingQueue

- Exchanger


